【淘寶玩命】放棄江蘇產既大閘蟹…

我正式宣布…江蘇大閘蟹留返俾香港d商人賣俾大家…我就唔會去食同介紹俾大家…因為今年實在太熱，而依d蟹一熱就唔會大同長膏的，而且好容易病，但如果落藥去養的話，情況就唔同…一樣長膏長大，唔會病… …
但係地大脈博既大陸…當然唔會得一個地方出依d蟹啦…（大閘蟹適應力好強的）…例如：湖南既洞庭湖，湖北既梁子湖，江西既軍山湖，安徽既巢湖…等等都有大閘蟹養殖場…今年氣溫真係好高…上述既地方有部份都受影響…所以為安全計…今年我揀左最遠既地方產既蟹…寮寧省盤錦出既蟹…特別之處…因為果度今年氣溫都一樣高左…但九月十月點都唔會過廿五度…所以對蟹既影響亦相對細，所以理應唔會曬錢買藥去落…第二特別之處係…d蟹唔係湖生長…係稻田養的…所以依隻大閘蟹叫稻田蟹…
先睇睇相…

實際情況…星期六或日再報告…

已經第幾年
咁遠送黎到都變臭蟹

終於嚟了 柯輪巴!
話說你之前浸果樽梅酒點

依個世界有空運的

番薯燒酎浸既

柯輪巴又黎料啦

lm睇臭蟹

Lm

試飲咗未

巴打你會買邊間，可唔可以比link

...

未，因為我發現屋企仲有樽浸左年半既未飲得曬......飲曬年半果樽後先開依樽

等我做左白老鼠試過，先post link，我怕會伏到大家...

一年一度

每 年都會睇巴打D蟹POST

上年又唔出

等報告

上年買左固城湖既一手蟹only無第二轉...D蟹都係唔靚，有問題...所以唔想出post伏大家,

點睇市面上而家賣既北海道大閘蟹

依家香港既商人講既野信一半都死.....例如6,7月賣既日本黃桃、日本蜜瓜....貼個日文紙落去就當日本產....但實情係湖南、四川產既...
所以話北海道既大閘蟹, 信則有不信則無啦....

Preview下人地買依隻蟹既食評照先…

睇人地食評照感覺唔差…最小蟹身同蟹肺都好乾淨…

強帖留名

稻田無農藥？

好高質 留名

Good Question....等我去研究下先

係你揾開果啲會死人啫
大大間Citysuper 咁多外國貨你唔買？

日本大閘蟹麻麻哋，之前食過，但唔知而家有無進步

好耐冇見

食咗了，好一般，同價錢唔成正比

可能會係雜交左既蟹....

用呢d垃圾網當睇左

留名

...
...
...
...
...

有冇機會買到萊茵河大閘蟹

…
…
…
…
…
…
…
…
…
…
…
…
唔撚識用標點符號？？？

咁講下邊個地區既蟹啦

稻田養，咪即係係化肥田養，好多化學野

年經

巴打好好人

舊年都買左固城湖，伏伏地
留明睇今年

大陸d重金屬水食到十個有六個都地中海

想淘寶買，但個箱大大個字寫住大閘蟹
集運倉會唔會拒收？

集運
黎到仲食得？

唔可以閘運買架

諗左佢收再集過黎你仲敢唔敢食先啦

大閘蟹全部都有致癌物同重金屬是常識吧

我都中左伏…所以我咪上年無出post

我唔係用集運的…

遼寧省盤龍稻田蟹

唔用集運， 淘寶間店肯直接送香港咩？

無直送的

lm

食得...多... 會唔會...變支那人...

你平時有無食豬肉同飲水？

冇...啊...

第一次聽稻田養蟹
佢放左啲蟹苗又落去塊田到做嘢
唔驚踩到啲蟹?

睇到...為安全計...就笑左... ...

死十隻當五雙

得我食埋先 驚俾人搶哂

臭蟹

癡撚線

睇佢地做野既相，好似唔怕到D蟹

今年出Post好彩得D細路仔踩場，無左班假蟹撚

首先重溫下乜野叫大閘蟹 :

抄文自 :
大閘蟹是河蟹的一種，河蟹學名中華絨螯蟹。在中國北起遼河南至珠江，漫長的海岸線上廣泛分佈，其中以長江水系產量最大，口感最鮮美。一般來說，大閘蟹特指長江系的中華絨螯蟹。過去大閘蟹在長江口近海產苗，長成幼蟹後，逆長江洄游，生長在長江下游一帶的湖河港汊中。
大閘蟹的螯足用於取食和抗敵，掌部內外緣密生絨毛，絨螯蟹因此而得名。雜食性動物，魚、蝦、螺、蚌、蠕蟲、蚯蚓、昆蟲及其幼蟲等均可作為大閘蟹的動物性餌料。
蟹中含有較多的維生素A，對皮膚的角化有幫助；對兒童的佝僂病，老年人的骨質疏鬆也能起到補充鈣質的作用。中國境內廣泛分佈於南北沿海各地湖泊，其中以長江水系產量最大，口感極其鮮美。其中又以固城湖大閘蟹最為著名，歷來被稱為蟹中之冠，是國家工商總局認定為中國馳名商標，其他較為著名的還有太湖大閘蟹、陽澄湖大閘蟹、長蕩湖大閘蟹等。

(簡單D講，大閘蟹咪即係班假蟹撚講既毛蟹或者河蟹囉，以前羅湖關口賣既所謂假蟹，其實係雜交左既大閘蟹，因為雜交左所以變得好大隻，咁就可以呃到人去買 )

到正題, 今次買既稻田蟹 :

稻田蟹亦都係河蟹,大陸佬叫“螃蟹”或 假蟹撚叫“毛蟹”, 河蟹學名中華絨螯蟹，生活習性同大閘蟹一樣，因為都係同一種野 ，只係將隻大閘蟹移到田共養。

以下為抄文 :

2003年，遼寧省盤山縣壩牆子鎮在於永清教授主持下採取“大壟雙行”水稻栽種模式進行稻田養殖大規格成品河蟹實驗。 “大壟雙行”水稻栽種模式不僅解決了河蟹生長後期光照不足的問題，還擴大了河蟹活動空間，又因“大壟雙行”通風透光好，水稻產量不但沒減反而有增。多年來，盤山縣積極整合河蟹產業項目，以水稻、河蟹為主導品種，全面開展稻田養蟹產業技術研發與示範、推廣與服務。成功地打造出“大壟雙行、早放精養、種養結合、稻蟹雙贏”的立體生態種養新技術模式——“盤山模式”，為中國北方水稻主產區的廣大農民開闢了一條增收致富的新途徑，使河蟹產業成為具有盤山地域特色、農民增收致富的“黃金”產業。

源自 :

結論 : 大閘蟹根本就係Cheap野，係D港商抬高個價扮貴貨 ，所以食大閘蟹唔洗食懶係野咁食完要砌返原蟹出黎，扮曬識品嘗，你食緊既係河蟹毛蟹喳!!!!!!!!

咁點淘？？

又黎依個問題？！

贈大家一句…

電話號碼，約xxxx點自取

你都無答過
淘寶買 -> ????（空運）

其實香港海鮮入境比自己用係合法，反而內地今年好似實施左法例唔比拎出境，唔係幾肯定

唔係每季都有得食嘛
咁所以咪賣貴過其他蟹
季季都有啲商家佬點會賣得貴

其實5,6月都有的，但要係當地食，天氣太熱運到黎會臭蟹

11月先出大閘蟹post

天口太熱呀！就快乜都無得食

蟹兵團上路啦 努力生存呀！聽日我會去接你地呀！！！

1日落唔落到黎

地大物博

Sorry我自隊 一打

已經到了

年年都等睇巴打淘蟹食

見到柯輪巴打報平安，好安慰

睇咗咁多年,今年終於都live到

姐係今晚食得？

Live

Yeah

咁多香港人買乜三羊都食唔死，我果d蟹更加無事啦

可能出多兩年post就玩完，因為天氣暖化得好緊要，再過兩年如果連遼寧都處於高溫的話，大家都唔洗食蟹了

仲識唔識郁?

室內冷氣養蟹有冇得諗
或者去俄羅斯養

留名等link

依隻蟹除左中國人會認為好野之外，其他國家都話係有害動物，因為佢地繁殖能力大強

全部蟹將都有命到香港 ，依家養水中。

你之前係咪係高登都有出過蟹post

好耐無見柯輪巴
期待食評

走蟹

上年試過固城湖同陽澄湖星農聯合，都係好少膏
一陣試下淘，但今日淘好似就唔到順豐貨機時間

屌好耐無食

柯倫

下午茶食大閘蟹

依隻蟹比上年既固城湖好好多…膏同油都好飽滿下，無泥味，好乾淨無泥（入冬後蟹就會由田轉入湖中養的），肉味濃香甜，同以前陽澄湖最豐收既時候一樣！值得買
【15只特大盘锦河蟹礼盒3.1-2.8公2.4-2.1母大闸蟹稻田螃蟹鲜活顺丰】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥zeZGbiuevdO￥后到👉淘♂寳♀👈[来自超级会员的分享]

如果唔同客服講清楚要公蟹的話，會全發蟹乸俾你

驚踩爛啲蟹，不如驚比蟹咬腳趾好過啦

相呢？

SOR眼殘

kknews

河鮮安唔安全? 盡量都係食海鮮好D.

偷渡去歐洲嘅大閘蟹又點

早兩年荷蘭嗰隻肉甜羔淡

叫你生食咩

肥媽最愛

姐係點